%表題   ラインインデックス
%
%履歴
%\Drireki{
%         11/09/07 辻野智紀 (HTML 版をもとに tex 化)
%        }
%

%-----------------------------------------------------------------------
\chapter{ラインインデックス}

\label{grph1.line01}

GRPH1 で描かれる線分の太さと色はラインインデクスと呼ばれる 
3 桁の整数 $(nnm)$ で指定される. 
線の太さと色のうちどちらか一方しか変えられないようなデバイスに出力する場合でも,
ラインインデクスの異なる2本の線が識別できるようにするため, 
ラインインデクスは次のような規則にしたがって太さと色に対応づけられる.

線の太さと色が両方変えられるようなシステムでは, 
上位 2 桁 {\tt (nn=0- 99)} が色番号, 
下位 1 桁 {\tt (m=0- 9)} が線の太さを表す. 
色番号は, 1から5 までは標準的に

\begin{center}
 \begin{enumerate}
  \item 白または黒 (フォアグラウンド)
  \item 赤
  \item 緑
  \item 青
  \item 黄
    \end{quote}
\end{enumerate}
\end{center}

と決められているが, 
それより大きな番号に関しては colormap ファイルの定義による.
また {\tt m:} 1(細) -> 9(太) となっている. 
線の太さだけが変えられるような出力装置では, 
{\tt m=0} のときに限って {\tt nn} を {\tt m} として読みかえる. 
また, 線の色だけがかえられるような出力装置では, 
{\tt nn=0} のときに限って {\tt m=0} を {\tt nn} として読みかえる. 
したがって線の太さと色を明示したいとき以外は, 
1桁のラインインデクスを指定しておけば, 
とりあえず装置に固有な方法によって線分は識別可能となる.
